南丫海難8周年 警員斥悼念市民做戲消費意外

南丫海難8周年 警員斥悼念市民做戲消費意外
今日是南丫海難8周年，晚上有市民在中環碼頭進行悼念祭祀。有防暴警員到場，指悼念的市民撒溪錢影響道路整潔，雙方一度爭執，警員曾斥責市民不要做戲消費意外。在場市民繼續悼念，警員其後指她無戴口罩，向她發出告票。

原文網址：

南丫海難8周年︱涼薄警嘲祭品垃圾 譏市民做戲悼亡魂 陰濕伸腳撠記者

有便衣警聲稱拜祭用的紙錢是垃圾，又稱雷「做戲」、「消費意外」，並在儀式完成後，向尊重死者而除罩拜祭的雷發告票，稱她違反「口罩令」。其間雷一度情緒激動，反斥警員「冇人性」，「係咪立咗國安法，連南丫海難都唔准拜？」，表明來年會繼續拜祭，希望港人出席悼念。該名便衣警又刻意伸腳，企圖絆倒在場採訪的網媒女記者。幸女記者反應快速，及時跳過「警腿」才未有被絆倒。

真係咁憎我地咩

黑警

以後民建聯唔好消費南京大屠殺/918事變等等。

完全反人類呢班仆街零同理心

中共悼念抗日戰爭死難者係做戲消費意外